天文台：下周兩日急降12度，發入冬首個寒冷天氣警告

天文台原先預計，聖誕Boxing Day（26日）市區氣溫將由最高的23°C，降至兩日後最低的13°C，即兩日內跌10°C，惟最新預測跌幅擴大，預料Boxing Day市區氣溫將由最高的24°C，降至兩日後（28日）最低的12°C，即兩日內急跌12°C，跌至寒冷水平，屆時可能要發出今年入冬以來首個寒冷天氣警告，如28日當天發出寒警，會是歷來第二遲。天文台亦預計28日起一連兩日市區氣溫最低均為12°C。

翻查資料，天文台自1999年設立寒冷天氣警告以來，年內最遲發出的一次，是2007年12月30日，第二遲則是2004年12月28日，若下周三（28日）的市區氣溫一如天文台所料跌至12°C，並發出寒冷天氣警告，今次寒警除會是今年入冬以來首次，亦會與2004年並列歷來第二遲。

根據天文台電腦直接輸出、未經人手修正的自動分區天氣預報於中午的運算結果指，新界不少地區如將軍澳、沙田、大埔、上水等，在下周四（29日）早上或只有11°C，跌至寒冷水平。惟電腦直接輸出的運算結果不時改變，僅供參考。

條女more

臭雞

你大我呀
留名睇凍兩日變返25度

一般貨色

大交合終於捨得開冷氣

閱。

仲以為上年d新聞

人口大清洗
呢幾日廿鳩幾度仲著羽絨個班下星期係咁先

老閪都唔屌

聖誕節記黎要著短袖

有無人覺得佢左邊則頭髮有啲唔自然

我屋企有暖爐 唔會冷親

點解要用最高氣溫同最低氣溫去計相差？
唔係應該兩日既最低氣溫去減？

個日搭狗鐵一定熱撚到仆街

急降12度
即係重未低過10度啦

連登仔怕什麼

熄晒冷氣

睇咗陣先明佢想表達乜

似係你有問題多啲